到底ND 8的用途係邊到?

拍流水又好似減光唔夠, 時間唔夠長, 水流冇咁絲質
直接上ND 64唔係仲好咩
認真討論

睇用途吧 ， 如果去到某d 名勝/商場入面 人流多 ， 可以用nd8 輕微虛化， 同埋野野nd64 對取景都有影響

影風景多, 諗住直接跳過ND8
對取景的影響係指只可以光線充足下用, 陰天戈陣就受限?

拍片, 室外晴天降3級普遍合適

nd64 會影響左evf暗左 同埋測光， 如果本身用來影夜景或者流水，咁nd64 有用

如果係我講既情況或者用超大光圈而想用慢快門就考慮nd8 輕微減光

有時攞部菲林機出街，好天
入左400iso菲林出街
nd8就係你既好好好朋友

大白天影人想開大光圈

室外拍片用
25p / 50p
要用1/50，1/100快門

用nd8 就唔洗收光圈收到f11-22
可以用大d光圈同埋唔拍爆晒光

多謝大家的意見
最後買左nd64, 平時少影人像又唔會拍片

早十幾年前cpl 無而家咁透光既時候，個時可以當ND4 用，所以都無幾可買ND8